\input{../../input/main.tex}

\begin{document}


\begin{center}
  \Large{\textbf{XXI Летняя Физическая Школа. 11 класс.}\\
  \textit{Замены.}}
\end{center}
\large


%! Задачи не проверены

%1  КОЗ, 1.18
\taskpic[100pt]{
	На диск радиуса $R$ намотаны две нерастяжимые нити, закрепленные в двух разных точках (см. рис.). При отпускании диск
    вращается. Когда угол между нитями диска равен $\alpha$, угловая скоросто вращения равна $\omega$. С какой скоростью в этот
    момент движется центр диска?
}{
	\includegraphics[width=100pt]{pics/p5.jpg}
}  


%3  КОЗ, 5.13
\taskpic[100pt]{
	Частица массой $M$, движущаяся со скоростью $\vec{v}$, сталкивается с неподвижной частицей массой $m$. Каков максимальный угол
    $\theta$ отклонения направления движения первой частицы после столкновения? Столкновение упругое.
}{
	\includegraphics[width=100pt]{pics/p6.jpg}
} 


%5  КОЗ, 2.8
\task{
	В трубе течет вода со скорость $5\mbox{м/с}$. Как изменится давление воды в трубе у заслонки, если течение воды резко
    остановить заслонкой? Скорость звука в воде $1500\mbox{м/с}$.
}

%6  КОЗ, 3.18
\task{
	Цилиндрический сосуд с жидкостью вращается вокруг вертикальной оси, проходящей через центр сосуда с частотой $\nu$. Какую
    форму примет поверхность жидкости в сосуде? Зависит ли эта форма от плотности жидкости?
}


%7  город, 2005, 5
\taskpic[100pt]{
	На столе лежит тонкий диэлектрический квадрат со стороной $a$. Квадрат равномерно заряжен до заряда $Q$. На продолжении
    диагонали квадрата, на расстоянии $\sqrt{2} a$ от его угла, расположен невесомый равноплечий рычаг длиной $r$ $(r << a)$,
    который может вращаться вокруг вертикальной неподвижной оси, проходящей через центр рычага. На концах рычага закреплены два
    одноименных точечных заряда $q_0$ массами $m$. Первоначально рычаг удерживали параллельно стороне квадрата. Определите
    ускорение зарядов в момент, когда рычаг отпустили.
}{
	\includegraphics[width=100pt]{pics/p333.jpg}
} 


%9  КОЗ, 9.10
\task{
	Плоский заряженный конденсатор с прямоугольными пластинами установлен в вертикальном положении так, что его пластины
    соприкасаются с диэлектрической жидкостью. Расстояние между пластинами много меньше линейных размеров пластин. Напряженность
    поля заряженного конденсатора $E$, плотность жидкости $\rho$, диэлектрическая проницаемость $\epsilon$, высот пластин
    $H$. Определите высоту поднятия жидкости между пластинами. Капиллярностью пренебречь.
} 


%10  КОЗ, 9.12
\task{
	Имеется электрическая цепь, содержащая 20 контактов. Каждая пара соединена конденсатором емкостью $1\mbox{мкФ}$. Какая
    электроемкость будет обнаружена при измерении между двумя любыми контактами?
} 

%11  КОЗ, 6.7
\task{
	Вычислите скорость звука в воздухе при давлении $2\cdot 10^5\mbox{Па}$ и плотности $2,6\mbox{кг/м}^3$, считая колебания
    давления воздуха адиабатическими.
}


%13  КОЗ, 7.18
\task{
	Мыльная пленка обладает коэффициентом поверхностного натяжения $40\mbox{мН/м}$. Какого избыточное давление $\Delta p$ воздуха
    в мыльном пузыре радиусом $8\mbox{см}$?
}

%14  КОЗ, 8.13
\taskpic[100pt]{
	На рисунке представлен цикл, проведенный с идеальным одноатомным газом. Определить КПД этого
    цикла.
}{
	\includegraphics[width=100pt]{pics/p8.jpg}
} 


\end{document}




%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
